聖保祿中學補辦 Last Day 影相 無同學響應 師妺受訪：校方叫「唔好信晒網上的說話」

港島名校聖保祿中學，早前在中六學生 Last Day 上課日，禁止同學在校內拍照留念，又報警驅散聚集在校門外同學，引起社會嘩然。學校今天補辦多一天 Last Day，早講明同學可以在校內拍照，不過現場所見沒有中六同學響應。今天進出校門的學生都身穿便服，有低年級同學表示，校方叫同學「唔好信晒網上的說話」。有該校中六生向《立場新聞》表示，還有不足兩星期就開始考DSE，相信事件會告一段落，留待師姐協助跟進，至於由校方在酒店舉行的謝師宴，同學說還在考慮是否參加。

學校門外昨天下午有大批傳媒訪問，期間有低年級同學受訪，她雖然有透露自己姓氏，但希望記者不要在報道中提及她的名字，以及不要刊登其樣貌照片。同學受訪幾句後步入校門，未幾即有一位相信是老師向她查詢。

據在該校就讀中六的同學王同學 （化名）指，學校昨天舉行家長日，今天有活動，是每年都舉辦的班際活動，同學們會一齊畫大布畫比賽，低年級的同學不用穿校服回校，亦在下午一時半已放學。她直言應該沒有同學回校再過一天 Last Day 生活，不過可能有一位同學回校取回個人物品。

中六同學：仍然期望學校解釋及道歉

由於中學文憑試（DSE）月中開考，王同學說事件已告一段落，同學們和她都準備集中精神考試，「我們跟進都係考完 DSE 嘅事， 而家讓師姐幫我哋。」不過她不知師姐如何幫助她們。但她堅持希望校方向同學解釋當天報警的原因，以及道歉，「多一日都補救唔到，而相比多一日，我哋寧願聽校方公開道歉，因為其實校內都流傳不少錯誤訊息，有老師又同師妹講，話係學生報警；有老師又話係警察巡邏。好多版本。」她指直到學校發聲明，證實是老師報警，但校內又傳出事件的另一版本，「又有傳話係中六級有人話想打交，先會搞大咗件事。我係當事人，當日留到最尾，好肯定冇人想打交，個個都只係抱住『可以影相就好』心態，無人提過『打交』。 唔知係邊度傳出，希望校方盡快解釋，不用太多誤會。

另外由校方籌辦的謝師宴，將於今年 6 月 20 日在尖沙咀洲際酒店舉行，同學早已付款，至於去不去，王同學說 650 元餐費已付，到時再決定是否赴會。聖保祿中學是傳統女校，現任校長羅紹榮是校史上第一位男校長，王同學讚羅校長「會聽同學意見」，而她的家長曾致電校方，了解報警事件，發現校長不知道訓導組老師當天 3 時半就著學生離開課室一事。

《立場新聞》向聖保祿中學校方了解今天下午是否有中六同學回校，以及校方有否收到同學要求缺席謝師宴，校方稱稍後回覆。

今天是不少中學的中六同學 Last Day，香港兆基創意書院就為同學準備「特別通道」，中六同學一返校，既有學校老師愛心擁抱，又有同學送上糖果，而且講明任同學影相，歡迎同學的態度與聖保祿中學形成鮮明的對比。

屌 緊係照食 但唔鬼請班老師

點解唔係食到一半報警

照請
不過上咗一味菜就請佢地離場

好齊心

錢左比左架啦
照去,但完全無視d老師

Last Day 都玩野名校老師真係on9,明明忍多日以後唔洗見,

教名校係自以為高等D

啲老師係咁，又無打過出面工，做野無離common sense，做得耐老師以為自己真係大撚晒

屌好撚慘
lastday一世人一次

一班一畢業就入學校打工嘅人，教我哋出面個世界係點運作

有咩原因要請班教畜食飯， 仲要去酒店

Last day點補搞，都無曬氣氛啦on9
但係點解謝師宴係校方籌辦？唔係學生搞架咩？

仲要係校方安排

傳統女校

咪就係最後一日都唔比人影相仲要報警， 呢間學校係咪on9

班教畜真係冇撚腦

冇得唔請，個價應該包左

請佢地離場囉,又無話要包佢地食,比吉位都唔好益佢地

啲老師真係完全無恥，仲唔肯認自己錯

就咁睇已經知道件事又畀香港人遺忘咗

班教師都幾撚無恥
教畜果然係教畜

好柒呢間學校啲老師校長
搵鬼讀啦你

當學生狗咁撚
仲謝你老母師咩
畀我唔撚去
當我狗咁撚 你都戅柒鳩

係囉
小學同大學last day 冇咩感覺，係中學最難忘

校方柒到呢

學校老師愛心擁抱

梗係全體話去謝師宴
之後唔畀錢走數

$650咁平？

其實我估報警個老師唔會敢去啦
之前趕d學生走搞到人地手震震
到時倒晒d酒呀汽水呀落佢件禮服到就唔好啦

你信唔信校長唔知有老師報警？我就唔信

啲老師幾好，last day 都教佢地野
就算一個朝夕相處6年既人，都可以反面唔認人玩到報警，教識佢地出嚟社會都唔好咁天真信人

唔通信個哪警察拉你走既人咩
教畜

中學啦你估d學生自己唔識判斷咩
D老師仲有冇得再on9呀

650請班教畜

要你硬食請佢

都比咗錢，咁梗係去到玩大去喇

謝師宴點解係校方籌備？
如果學校要去四季搞咪仆街
強逼班學生夾錢請教畜

佢哋有second last day,唔鍾意仲有third last day

謝師宴梗係照去啦, 唔去又點好好咁「多謝」報警個位老師啊

學生跳樓就唔報警
係學校門口影相就報警阻街

一定要報驚
話有班人不請自來
搞大佢

梗係搞過另一日「無師宴」

真係好慘。
我當年學校開到十一點比我哋，離開咗十幾年睇返啲相都會笑

幾有骨氣

搞多日唔返
搞graddin唔去

團結埋又畢埋業 到間中學驚臭朵

根本社會縮影
恃勢凌弱然後柒左就嘗試抹黑和諧

聖保祿

學校最想就係班學生考dse 然後等件事變淡

係，由其st paul班老不死o既屎忽鬼
個堆冇得嫁o既老修女大多都心理變態，權力又大。

其實唔只st paul , 東九龍半山個間都係痴痴地，但沒有st paul咁癲。

冇高層批准連白車都唔比叫
報警點會唔通知

唔去咪唔去囉，650而家當跌咗，到時場面冷清你班友無面我仲開心

校方籌備謝師宴就去洲際真係無恥到仆街

一定要照搞謝師宴

講到咁上下 臨開餐前就抽獎 全部老師中獎

獎品就係「離開酒店」 唔走就報警

無人到意料中事
last day黎2次，貪老黎咩？

就算你信教，唔迷信都好
同一單 白事，叫你入2次靈堂
你都唔制啦呀嘛！

其實都唔係話好慘 起碼都上報可以間接反下班教畜枱 幾難忘

當d老師on9
呢d謝師宴仲敢出席搏比人鬧

有肉絲果間？

有冇巴絲組團當日去洲際「等位」食飯？

個日個個cosplay女警潤下班教畜

比你影又唔影
遲早後悔
唔好為啖氣
冇機會再返到去影架喇
就算幾唔中意呢班老師都好
果度都係充滿住成長既回憶
過十年後想睇想懷念會發現咩都冇
身邊既同學到時連見都未必會見

點解唔係呢啲垃圾教畜跳樓死/撞車死

呢一句精警

返去影?
last day都可以有take 2?
就算返去影個意義都唔同曬啦

破條女處嗰晚屌得唔盡興冇射到
條女可唔可以安排第二晚初夜俾你破第二次處吖?

如果呢啖閪氣都吞得
屎都食得啦

校方籌辦book位可能落校名
酒店一定係跟校方做事
比錢可能都係校方比（學生夾比學校）
真係好仆街
部分老師係好人
玩串個場又好無謂
D仆街自動自覺唔好去啦

廢時畀學生整蠱 麗晶大酒店變麗晶大酒樓啦

東九龍半山 St Cat?

GH

變到大陸咁 唔上得鏡唔講得真話

如果佢地食buffet呢

州際650咁平？

Call security